屯門變天！內河碼頭填海 計劃人口增10萬人

屯門變天！
填海造地近300公頃增近10萬人
區議員憂社區「爆煲」

賣港01-港聞

土地供應專責小組周二（6日）召開會議，討論屯門內河碼頭發展。消息指出，政府考慮將碼頭搬至預計於2030年竣工的龍鼓灘填海區。同時，消息指前規劃署署長、團結香港基金顧問梁焯輝建議，將毗鄰內河碼頭的青山灣，填海68公頓造地作住宅及商業發展。兩個填海方案為區內新增近300公頃土地。

另有消息則透露，內河碼頭附近多為工業用途，且未來會進行不少基建工程，污染及嘈音問題有待解決；而區內交通面對飽和，為發展增加難度。有屯門區議員坦言，現時屯門交通問題已「爆煲」，無法再承受預料新增的10萬個人口，「政府發展唔可以只搵地，要睇整個規劃！」

內河碼頭附近，都是工業發展用途。

建議青山灣填海68公頃 商住混合發展

據悉，梁焯輝去年向土地供應小組提議，將與內河碼頭鄰近的青山灣填海68公頃，作住宅及商業發展。據梁的倡議，可利用路面交通接駁西鐵站，並建議落實屯門南延線及屯門至荃灣沿海鐵路。

此外，屯門至赤鱲角連接路出入口，亦可重置屯門避風塘及公眾貨物裝卸區。

另一方面，政府正擬於龍鼓灘近岸填海逾200公頃，日後亦可能會用作重置內河碼頭一帶的工業設施，即未來屯門區內，或會新增近300公頃土地。

據悉梁焯輝亦於去年向小組提議，將青山灣填海68公頃作住宅及商業發展。

消息指，現時內河碼頭土地用途以工業性質為主，北面為望后石污水處理廠；西面為特殊工業區；而東面除了為2020年落成的屯門至赤鱲角連接路的北面出入口外，亦是用作工業用途的私人地段。

須面對空氣及嘈音問題 發展有高度限制

消息又透露，內河碼頭離屯門碼頭一帶的住宅社區僅1.5公里，當中地勢平坦及土地亦已平整，同時已連接現有道路及基建，適合協調作住宅發展。

不過，區內發展卻有不少限制，因為鄰近有不少工業發展，加上未來會作屯門至赤鱲角連接路等道路基建，故將面對空氣質素及嘈音問題。此外，由於位置鄰近日後落成的機場第三條跑道航道，用地會有相應的高度限制。

屯門內河碼頭佔地65公頃，預料可建2.2萬個單位。

屯門車路擠塞 西鐵飽和

另一個影響發展的因素，是屯門交通網絡受容量限制。消息指出，龍門路是其中一條可來往屯門西的主要道路，但該道路為雙線雙程分隔車道，路面較窄，即使屯門至赤鱲角連接路最快於2020年落成，仍要待十一號幹線及屯門西繞道後落成後才有重大改善，惟項目現時仍在規劃中。

此外，消息指當局可以接駁交通，接載居民往返西鐵線。不過，西鐵載客量已接近飽和，加上洪水橋等的新發展區即將落成，西鐵客量負荷會越來越重。

政府展開研究的其中一個重點是探討西鐵擠迫的改善方案。（資料圖片）

要考慮貨櫃行業長遠發展

《香港01》記者早前曾訪問提出搬遷貨櫃碼頭的團結香港基金的研究員葉文祺，他表示，一旦要在內河碼頭上建屋，亦牽涉到重置問題，「就算政府想收，業主又想起屋，咁貨櫃業都仲要繼續營運㗎嘛。」

他強調，即使業權擁有人願意搬遷，政府亦需考慮到貨櫃行業的展遠發展，「房屋供應角度係好事，但牽涉到香港四分一的GDP，要諗埋未來30年應該點算。」

屯門區區議員譚駿賢（下左二）表示，屯門區內的交通、醫療等問題已「爆煲」，不宜再新增大量人口。（資料圖片）

譚駿賢：政府要考慮整體規劃 朱順雅：居民勢必強烈反對

屯門區議員譚駿賢表示，連計即將入伙的欣田邨、五塊擬建公屋用地，以及陸續入伙的私人房屋，一旦落實發展內河碼頭及青山灣，未來可能會新增10萬人口，「屯門現時已50萬人，屯門公路、西鐵、區內路面、屯門醫院已飽和，現時已經爆煲。」他指出，屆時將難以做到原區就業，令交通問題惡化。

他又指，屯門至赤鱲角連接路落成後，將可直接連接至屯門碼頭，惟現時只有一條路連接屯門碼頭及內河碼頭，「好多大型車輛經過，例如污水處理廠及堆填區的車，現時已對村屋居民造成滋擾，再增加巴士或私人車，將會令問題惡化。」他坦言：「政府發展不能只搵地，要睇整個規劃！」

另一名屯門區議員朱順雅則指，倘若政府在發展時，未有考慮交通等問題，只會引來居民強烈反對：「無人會反對搵地起屋，但你同時間唔解決人口增加帶嚟交通擠塞問題，一定唔會有人支持。」

她又強調，區內多條交通幹道在繁忙時間已飽和，惟政府仍未提出解決辦法，「就算屯門南起多個西鐵站，都只係杯水車薪，幫唔到咁多人要到區外返工返學。」

果然...
屌你老母屯荃鐵路煩唔煩啲

團結香港基金 專出賣香港 幾時死全家

呢鑊真係恭喜你

早排啲私樓仲賣到咁撚貴

入去堆填區聞臭味啦

其實以前安定友愛三聖都係填出黎
不過政府係識起樓唔會理交通配套

變天水圍

直接停150個支那賤種咪得囉 搵黎搞 仲要哂錢整d ON9報告

西面為特殊工業區 係瘀泥焚化爐，即係燒人屎

痴撚線

順便養住建造業， 唔係班人無野做，去示威仲大鑊

肯撚定方便啲垃圾支那落黎住啦

冇香港人份 不了

填咗青山灣佢啦，海景丫嗱？
填埋將軍澳灣佢，海景即時變街景。

擺十萬人入去又唔諗西鐵屯公青公而家繁忙時間長期overload

搞掂晒 屯門d 公屋私樓起好晒之後
成個屯門嘅人日日都塞車塞到唔洗返工

逼爆佢囉
大家一齊訓巴士西鐵啫
我冇所謂呀

掛住起樓又唔係路
當正sim city咁玩
咁撚鐘意填，又唔見你填埋出公海

塞車塞到仆街仲加人口

三十幾年前屯門都係海。

唔爭在填到駁埋大嶼山啦

痴撚線⋯ 呢個plan 一定配合係大陸大灣區on9 規劃而做

新香港人口堆填區

正啦，塞車訓教攞正牌遲到

屯門友冇人請啦，一定返唔到工

呢個post 每個回覆穩定性有1個負皮

每日用6粒鐘通勤不是夢

係
好明顯

整個industrial park出嚟

又係紙上談兵

青山灣好靚，唔好填啦

屯門大把地方
一於落多啲人入去

如果有其他配套住多幾多人都冇問題
不過睇黎都係

屌呀？！

發展新界冇問題，東鐵西鐵四線化玩急行直達市區先好講嘢

加多十萬人
你大欖隧道唔收錢
再起多一條西鐵都頂唔順啦

蝗蟲城

認同香港要起多D樓,但唔好起係我隔離.

搞左元朗d 圍村先學人填海啦

塞到出唔到

建議全港填平起樓

有山就剷平佢, 有海就填滿佢

除非新界西多啲工作職位，如果唔係返工放工都幾係野

個乜撚野小組淨係識拋埋啲戇鳩橋
貨櫃碼頭上蓋起樓都講得出
根本洪水橋至元朗南塊地都夠十年發展

每次搭西鐵經過元朗至錦上路嗰段路 都會驚嘆元朗平原其實好撚大 但全部都係丁地唔發展得 一係就啲發展商屯晒

你搬個商業區入去就話遮，搬多十萬人去唔諗交通真係on9

建議屯門自立成國 自給自足！

仆街垃圾大西北狗都唔住

係填都填吐露港啦，一直填埋去船灣淡水湖，住多１００萬人都得。

元朗區

港九市區

都未計新界東

唔好on9啦，邊個話唔發展得
你政府去收購咪發展得囉，私人地黎架

咁政府會唔會買

政府試過買，荃灣沙田個d就係咁樣黎

至於點解佢而家唔買，無人知，其實只要你出個價合理，大把人爭住賣

元朗好多地下有融洞，唔可以起太高。

咁咪遲下諗計搞好d交通基建囉

填又點？都無我份住

無話唔得嘅，貴d囉

你估錦田南八鄉發展計劃流嘅咩

先唔講四線化問題, 巴打你用"急行"唔叫"特急"好值得推崇

屯門黎緊有條海底隧道直達機場

到時機場d閪工岩哂屯門撚返

入黎一齊玩爆水管啦

你地知唔知內河碼頭有幾偏
出屯市連等車要半個鐘

On撚9
依家出市區得條屯公同西鐵
返工時間已經塞到仆街
仲要比多咁多人入黎

美樂年年都爆

係私樓個海景填海起公屋比大陸人住

起好屯門赤臘角隧道先啦

日後有新香港人公屋幫新界西做人肉空氣過濾系統
幫手吸龍鼓灘發電廠D廢氣

以而家技術無問題啦
Yoho咪又係咁起
但屌你老母唔好再搞元朗

有都幫助唔大，繞太遠

到底要幾on9先講得出呢句說話，同啲廢老一模一樣

填完拉條紅色線入去囉

學新加坡咁 限發行車證 然後就好快路面空間比公共交通工具

香港人就黎搬到深圳先俾得起租

點解唔係屯門起貨櫃碼頭
係現在貨櫃碼頭起樓
第一可以減巿巿民通勤時間
第二減少屯門基建能力影響
第三減少貨櫃車出巿區 貨櫃車可以后後灣入后海灣出
第四為屯門增加職位

其實你有冇諗過有幾多人想做貨櫃碼頭，到時咪又係一車車人去中環返工

起好都係俾新移民住, 唔係俾香港人住

屯門2期
又稱東涌2期

多10萬人爭現有交通設備一車車去中環你覺好?
唔係個個想做都實有人在

反對起屋係我果區

典型香港人

利申:我反對

屌你西鐵同屯公仲唔夠塞呀
加上填完賣俾發展商咪一樣on9
賣少幾塊地黎起公屋
好過賣完d錢拎去晒啦

根本咩都唔方便
多幾撚多人都好
大西北都一定係出港九返工
路就得咁多
壞車炒車就成日有
屯門又冇另一個金融/商業中心
啲人撚會入去做咩

變難民營，冇嘢多，得人多，團結基金班正撚樣黎

如果連埋東大嶼山填海直接由屯門整鐵路經大嶼山去堅尼地城咁先得
不過宜家地鐵成日俾人屌立法會又塞車，就算有plan起碼二十年後先實踐到

西鐵同屯公問題搞撚掂先啦

理撚得你咩

屯門都變深圳啦

聽講規劃咗果度十年內收地
同啲居民開緊會

事實: 大西北交通迫爆
解決方向: 1. 改善大西北來往市區交通; 2. 減少大西北來往市區交通需要

1就其實冇得做, 路就得咁多, 起多條都頂唔順

2就其實可以研究每日幾多人出去市區返工, 再搵堆中小企, 大企業傾下如果有平租金有好既商業配套, 搬寫字樓入大西北有冇問題 (數碼港都係好隔涉, 但係真係夠大夠平, 好多過100-200人既大公司搬晒入去)
搬到既話, 剩係交通都分分鐘一日少10萬人出入大西北
都未計新商業區既工作機會(飲食, 服務, 保安等, 好岩俾堆新移民做(肯做既話))

大西北咁樣剩係起樓真係唔係辦法
當然有樓就一定有人住, 始終係最基本既需要
但係個交通真係嚇死人

政府大撚把錢, 同班鄉下佬買地, 由得佢地發達啦
有地起居屋公屋, 有丁權咪俾間居屋佢地囉, 佢地咁樣霸住撻地機會成本高幾十倍

而家唔可以因為唔想佢地發達而搞到幾十萬人冇樓住
有D野唔應該拖

屌你老母 成個維港填撚左去算啦

好野, 以後返工放工可以上巴士訓多兩個鍾先落車

最好增多50萬人, 塞夠6個鐘, 落車即上返車, 屋企都唔返, 日日訓覺嘆冷氣

改起公屋
支那人落到黎又有無敵大海景
正呀

國際都會

全香港係得本土派反對輸入大陸人
黃絲豬同民主派都係不反對輸入大陸人

填青山灣個碼個咁班水上人水休漁期泊去邊
係咪可以泊黃金海岸游艇會

起埋屯門赤鱲角連接路之後 幾撚近港豬噢大橋
再過多廿年直落中部人工島 fatfat

做到就真係有分流作用

到時可以去珠海/深圳返工啦 大灣區呀 仲洗去中環咩

真係人口無上限

2 都冇用，社區形象問題
你係老闆你想個office係大西北定中環?
租幾平都應該吸引唔到大企業入去，所以呢個係死症
除非政府身先士卒將所有office搬入去大西北，咁就焗一堆鐵飯碗入去大西北做野，住大西北鐵飯碗又唔使出市區工作，跟住再創造另一個新工商業區 (ff下，我唔覺得可行)

港閪繼續住迫啲

咪搞我屯門 依家已經夠多蝗

所有問題根源，每日150個
到底係咪班議員唔敢出聲定真係冇諗過呢個問題

大家都係中國人

所謂大灣區都係伏多

早十年好多有規模既公司由中環金鐘搬去鰂魚涌, 近年由鰂魚涌搬觀塘九龍灣
租金真係一大誘因, 對於過百人既公司黎講, 一年租金係百幾萬/幾百萬
同埋大公司可能將HQ放喺中環金鐘, 後勤既幾百人放喺其他區(

如果政府想吸引大公司入大西北, 應該要直頭平賣地俾大公司直接起寫字樓
睇落可能好益佢地, 但係真係做到個形象
當然政府自己搬寫字樓都可以, 本身就唔係個個都喺港島, 最近佢先開始搬灣仔政府合署, 拎返塊地出黎賣

同埋今時今日中小企真係唔太需要喺中環金鐘
大部份員工住大西北, office又唔洗接客, sales極少時間喺office
仲要好多野靠email靠上網

正解

所有野都係錢作怪，樓上班人真係

人口激增，樓價邊有可能跌

對岸深圳果邊搞得咁好，元朗新田古洞呢D邊境地會唔會係留俾深港合作發展，依家已經有個河套區掉幾百億落去。

香港人唔係咁有性格
你夠平, 配套夠好, 就會有人入去

碼頭係屯門清泉，唔好搞到烏煙障氣啊

唔反就玩完 架啦 港豬

內河碼頭65公頃可起2.2萬戶
粉嶺高球場172公頃就起得1.2萬戶

所有問題根源，每日150個>>>仲有人spin落去新移民度，而唔係屌d人炒樓

東面有日出康城
西面有日落青山城

得架k52
出個屯門巿廣場/屯門站要快就要轉車
唔轉車要坐成個鐘
仲要勁多大車勁大塵

到時100架車行962x不是夢

係就係100架

不過係行K52

要考慮貨櫃行業長遠發展？

而家擺明唔做架啦
大陸食晒你啲貨啦

HKU有個professor有咁嘅建議

係都將政府總部搬晒去大西北先啦

呢D有就業職位俾人就起晒樓迫人出市區返工

填海都填三聖出面啦

一定唔會

黃金海岸班有錢人點會比你呀，又有遊艇會又盛

大把達官貴人 比你填海無左個海景 樓價又跌搵自己笨咩

泛民又有排嘈。明白中間有啲數好可疑etc，但政治不嬲係妥協，有時懷疑自己含撚投泛民係咪啱

準備入市

團結香港，，呢d名好港共feel

sim city 咩，有位就起

搞得掂啲配套設施（屯公，西鐵，屯門醫院擴建等等）先好講

話想起屯門西站係碼頭度丫嘛
又唔撚用腦諗下西鐵線入屯門爆人晚晚爆到十點都滿八卡

屯公12線來回行車都無撚用

日後東大嶼發展，可能屯門碼頭站變中轉站
經望后石站－小蠔灣站－愉景灣站－交椅洲西站－交椅洲東站－堅尼地城站
去返香港島

填佢老母西，食屎啦

炒樓當然抵屌，人口過多致房屋供不應求有直接既關係，樓可以長炒長有都係因為呢個原因，中共計謀之一

屌唔記得睇名先回添

呢個位D交通已經好撚脆弱, 又無配套, 仲要咁樣格硬加爆佢

果條三合一大橋咪就係去屯門架囉

又係中共計謀 根本香港人自己炒樓

需求冇咁多時候d樓仲值唔值咁多錢？
你維護新移民冇問題，有錢既黎買樓，冇錢既黎搶公屋，呢個係事實，你要認清

或者炒貴港島+9龍, 香港人比唔起錢先然會入去

其實香港好多空置單位，有好多幾十、幾百個物業，唔係住屋需求大，係炒樓、囤積太嚴重

資金流入市場就冇分係來自香港定大陸
搶公屋=你唔屌政府唔解決房屋問題，攪到個個去爭公屋?

碼頭湖山公園都好似要拆嚟起公屋，得條垃圾輕鐵同506依家都逼死，以前天水圍搞成咁，政府規劃咁樣浪費土地法真係一撚流。

建築施工打樁時遇到溶洞該如何處理？

溶洞最多貴少少, 唔係主因

成個大嶼山都可以起樓
到時任政府玩

佢咁玩法, 搞死西鐵,屯門站一上車爆晒.....

天水圍站既人想上車就要搭回頭車

講咗幾十年啦, 伶汀洋大橋-屯門南繞道時代歷史規劃, 但港共政府呢幾年連龍鼓灘起樓做新市鎮住宅區都講得出,..

有晒文件計劃都可以解錯